[轉貼] 改善新移民帶來嘅問題 (求推)

社會搞到咁撕裂，政府、政界係咪應該做返啲野？

傳送門：

內文：
坊間有說法指，既然根據《基本法》第22條，單程證的審批權由中國負責，每日 150 個配額亦係中國決定，香港人點反對，香港政府都冇嘢可以做㗎啦！

的而且確，單程證的審批涉及層層利益，中國高官會以每張150萬至200萬港元販賣單程證，亦是半公開的事情[1]，要打破牠們的利益，一點也不容易。

但即使如此，港府亦非無事可做。《基本法》第154條同時保障了香港可實行出入境管制，所以喺我哋爭取到完全截停單程證之前，短期內港府絕對有權修改入境條例，對持單程證入境人仕施加合理及相稱的管制。

拋磚引玉，以下是我們認為一些可行且合理的建議：

政府可要求持單程證人仕入境時需持以下證件：

1）中港兩地所發的良民證
曾犯嚴重罪行、例如殺人[2]、的人仕，理應拒絕入境。這點理應沒有人會反對吧！

2）驗身報告
如患有傳染病、例如肺癆、應在治好後才到港[3]。根據衞生署資料顯示，每年約有一百名內地肺癆患者移居香港，成為公共衛生的威脅。

3）入息證明
申請人的在港配偶/親屬應有基本經濟條件支援申請人的生活。我們建議可參考美國，訂為貧窮線的 1.25 倍[4]。按最新數據，二人家庭的貧窮線是 $9800，即申請人的在港配偶/親屬應有$9800 x 1.25 = $12250 的收入，這是很基本和很合理的要求。

當然，這些只是港府可獨自執行的短期措施而非終極目標。長遠而言，我們仍然建議港府需與中國政府商討調整單程證的名額，及實施措施吸引家庭到大灣區團聚。

[1]販賣港單程證一張200萬 「河北王」落馬

[2] 入境大樓火劫 主角施君龍獲居權

[3] 醫健：超級抗藥肺癆威脅港人

[4] 2019 Marriage Visa Income Requirements

集氣推推推

推

係政府唔想做，唔係做唔到

所以可以趁依家試下

push